wars.vote4.hk 要人啊！

大家好，我係 其中一位 Community Manager

爲免大家 tl;dr，呢個 post 係想招募新一批義工
有興趣嘅各位可以到以下呢條 link 遞交申請

而除左招募義工，亦想分享義工們呢一年既感想。

==============================

好記得舊年 1 月底，香港出現武漢肺炎輸入個案，短短幾日之間就累積近 600 單懷疑個案。香港人反應迅速，四圍張羅口罩、日用品等，我哋就喺農曆年間拿拿臨揼咗個簡單網站，一開始只有幾位義工，初時政府公布資料唔多，只有患者歲數、病況、入住醫院以及確診日期等，情況尚算容易處理。

直到 2 月 5 日，第一宗死亡個案出現，社區亦開始有感染群組，網站瀏覽量達另一高峰。 數量之所以大增，並非因為政府「仁慈地」公佈更多數據，而係確診個案急速上升，人手輸入速度已經跟唔上資料發放，所以由資料格式以致輸入模式，都需要統一，以提高效率。團隊亦開始招募更多人手，冀盼能夠趕在翌日清晨，就能夠將最新資料送到每位市民手中。

經歷咗 11 個半月抗疫時長，義工團隊固然謹守崗位，但原本第二批招募嘅義工亦開始各有各忙。不幸地，第三批義工加入後，隨着半年以黎嘅抗疫疲勞，以及斷斷續續嘅在家工作，逼使我地重新調整所投放嘅義工時間。同樣嘅事情，發生咗喺第四、五、六批義工身上。慢慢，團隊成員嘅流失，由最鼎盛嘅 45 人團隊，剩低唔夠 5 個人，每日不辭勞苦咁核對資料、輯錄病歷、翻譯⋯⋯

不過，義工都係人，而人總有犯錯嘅時候。即使我哋每打一粒字都有校對，但總少不免走漏眼。市民熱心回報資料錯漏同反映意見，除咗有時會有無形壓力外，亦都係網站每日不斷更新嘅原動力。特別想講，其實成個網站都係以政府公佈既資料製作而成，加上政府在年中後延遲公佈病人現況以及不再公佈住院資料，我地知道既同你知道既係一樣。雖然曾經有 admin 透過引用《公開資料守則》嘗試取得病人狀況及其他非個人私隱資料（例如出入院時間、入住醫院名稱等等），但輾轉間都需要經過幾個禮拜時間書信往來，所得資料已經過期無用。

義工「海豚」特別提到：

-- by 義工「日日開心」

Few things to sum up the year of the translation team:

-- by 義工「Pizza」

2020年對所有人嚟講都係難捱嘅一年，無人會知2021年世界會唔會變好，一切會唔會回到正常。迎接新一年，各位義工想同大家講：

全體仝人敬祝大家
身體健康 新年快樂
只希望大家身體健康，好人一生平安，等香港康復後，我哋一齊除罩相見

新年快樂🎊

新年快樂吖！

push

推

感謝一直付出

推多謝你地嘅付出

推
呢個網係資訊整合最簡潔清晰
一年黎都好實用
尤其資訊爆炸同混亂果期

好想幫手但啲時間真係配合唔到

幫推

辛苦晒！祝各人身體健康啦！

Push

辛苦你地
成日keep住update
一直都有睇住

幫手推！辛苦了！！

posh

tui

非常感激，幫推！

你哋嘅資訊真係好齊好有用

pushhhhhhhhhhhhh

感謝你地

個網真係好好好重要
幾乎日日都有睇

呢個網做得最好用，夠清晰，感謝

個地圖好唔user friendly好多舊紅點搞到好難睇真係近期既個案
不過都好多謝樓主同其他手足咁用心整呢個網
因為呢個網都幫咗我好多

[求推] 衞生署 強制檢測名單 又双叒叕有錯？

push
個網真係好清楚易明
衷心多謝你哋咁多位付出

Hello 你好啊，

可以的話，歡迎俾意見我地吖！因爲我地仲頭痛緊點 revamp 幅地圖，例如分成 18 區，每區 click 落去應該 show 咩資料；又如果我地用 2019 區議會選區黎劃分細區 (zoom in 先分區，zoom out 會 show 返 18 區)，大家 click 落去會最想睇到咩資訊？

有另一位 admin 上左 Figma 鳩畫，如果有人俾到 comment 就最好啦！
Link:

大家可以去 Google Form 留言或者 LIHKG 回 post，我地都會覆架！

-- Admin I.

分到選區咁細唔係唔好 不過會唔會令到工作量多到你地應付唔到

我個人就覺得分唔分區都還好
因為識睇一定會睇清楚自己去開同埋鄰近細區係咩情況

反而係個地圖冇得揀時間範圍比較辛苦可以參考下政府地圖個顯示
呢方面政府地圖係做得唔錯

都俾返少少正評 就係資料查證方面做得好好 有官方來源都有當區區議員資料 對大家了解情況有幫助

加油呀 手足
新年快樂

多謝晒

屌你老母唔係唔推下化

由投票到疫情，個網都做得好好，辛苦哂

搵到有自己專長嘅範疇，已經填表應招

感謝
我日日都有睇

路過 幫推

Best,
編者
香港自殺報道資料庫

辛苦晒你地, 介紹埋我D本地外國朋友睇你地呢個PAGE,
佢地都範得你地英文版做得好好

有用既站 幫手推推

happy new year

翻譯小隊表示感謝支持

好好用！可以選地區，一揾就知身邊咩地方出事，G持啊！

衞生署又出錯荔枝角華豐園同觀塘華峰園都撈亂
令到華豐園居民無辜被檢測

[求推] 衞生署 強制檢測名單 又双叒叕有錯？

共勉之

經常用你哋個網, 非常有用